\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
	%% Dessin de l'aimant au dessus de la bobine, haut du montage.
		\fill[blue!70!black] (6,4) rectangle (8,4.5) ;
		\fill[red!70!black] (8,4) rectangle (10,4.5) ;
	%% Dessin de l'armature métallique bleue et rouge entourant la bobine.
		\draw[line width=10, blue!70!black] (7.5,0) arc (260:100:2.125) ;
		\draw[line width=10, red!70!black] (8.5,0) arc (280:440:2.125) ;
	%% Pied triangulaire supportant l'axe de la bobine
		\draw[black, fill=white!75!black] (7,-0.5) -- (8,2) -- (9,-0.5) -- cycle ;
	%% Noyau supportant la bobine et bobine avec angle de rotation autour de l'axe pour les deux
		\draw[orange, rotate around={60:(8,2)}, fill=white] (6.5,1.5) rectangle (9.5,2.5) ;
		\foreach \abscisse in {6.6, 6.7,...,9.4}{
			\draw[orange, line width=2, rotate around={60:(8,2)}] (\abscisse,2.6) -- (\abscisse-0.1,1.4) ;
			} ;
	%% Socle de base
		\draw[fill=white!50!black] (0,-1) rectangle (10,-0.5) ;
	%% Bornes de branchement au reste du circuit.
		\foreach \posemoi/\couleur in {7.5/black, 8.5/red}{
			\draw[fill=\couleur] (\posemoi-0.2,-0.5) rectangle (\posemoi+0.2,-0.25) ;
		} ;
	%% Pied triangulaire supportant l'axe de la manivelle et de la grande roue
		\draw[black, fill=white!75!black] (0.5,-0.5) -- (2,2) -- (3.5,-0.5) -- cycle ;
	%% Courroie de transmission
		\draw[line width=1] (2.6,3.9) -- (8.1,2.5) ;
		\draw[line width=1] (2.6,0.1) -- (8.1,1.5) ;
	%% Grande roue et manivelle et légende
		\draw[fill=white!67!black] (2,2) circle (2) ;
		\fill[black!60!white] (2,2) circle (0.075) ;
		\draw (1,1) circle (0.15) ;
		\draw[purple,, ->] (-2,1) node[above right, black]{Manivelle} -- (0.95,1) ;
		\draw (2,2) circle (0.075) ;
	%% Petite roue
		\draw[fill=white!67!black] (8,2) circle (0.5) ;
		\fill[black!60!white] (8,2) circle (0.15) ;
%		\draw[line width = 1] (8,2) -- (10,1) ;
	\end{tikzpicture}
	\caption{Modèle éclaté de génératrice pour démonstration.}
\end{figure}